加拿大發現多達188份偽造的官方獸醫衞生證書

內地暫停入口加拿大肉類

信報財經新聞
信報財經新聞
1k 人追蹤
2019年6月27日 上午4:01
1 則留言

中國證實全面暫停由加拿大進口肉類。中國駐加拿大大使館表示，中方海關部門近期查驗一批來自加拿大豬肉產品時，驗出有瘦肉精殘留，加拿大應中方要求調查後，發現多達188份偽造的官方獸醫衞生證書。

揭發188份虛假衞生證書

大使館發言人指出，這反映加拿大輸華肉類監管系統存在明顯安全隱憂，為保障中國消費者安全，中方決定要求加拿大周二起，自主暫停簽發對華出口肉類證書。發言人重申，希望加方高度重視此次假證書事件，盡快完成調查並採取有效整改措施，以更加負責任的態度確保輸華食品的安全。

加拿大農業部長Marie-Claude Bibeau在一聲明中強調，加拿大食品檢驗局（CFIA）證實發現虛假證書，此事只涉及對中國的出口證書，對其他國家的出口證明不受影響。

最後嗰段

加拿大應中方要求調查

應該無查出口他國文件，唔代表無forfeited cert

信唔信單野中間有加籍支那人既身影？